就快完試用期，你會唔會同上司爭取加人工(認真想聽意見)

我既第一份長工！

原先入職既阿頭係我反左工無幾耐應承我完試用期會加人工，覺得我做得幾好，會幫我爭取，但因為果個阿頭原先已經要退休，所以我做左無耐就佢就走左。而家有另一個阿頭，我就快3個月。我入職後有個新入職，佢係有差不多兩年經驗，我係全新人，所以人工高過我，都正常，但佢話佢入職嘅時候，老細就應承左佢就加到少3千，我見工既時候只係見我當時阿頭，即係已退休果個。

我唔知應唔應該嘗試問下而家呢個阿頭人工方面既問題，因為上一個阿頭承諾左，同埋我真係好低人工。

想聽下意見

問下無妨
如果真係唔對路搵定後路

問下個舊阿頭臨走handover有冇同新阿頭講每加你人工。有就提出，冇就死無對證。就算提出左都未必一定得，新阿頭當冇事發生你都冇計。如果鐘意份工就忍，keep 住個performance 等再propose過。唔likely唔鐘意就要早quit, 唔係只會做得辛苦。

不嬲約無寫死講咩都假..不過如果自問做野正野，老細又講過會加，我諗都會加既....

唔加咪走
試用期係你試公司

問下無妨
不過要注意問法
唔好話前上司應承你
而係話份工幾啱自己 但人工差d 想睇下有無調整空間